+++
authors = ["Programador Solitário"]
title = "Conteúdo Rico"
date = "2023-07-12"
draft = true
description = "Uma breve descrição sobre Shortcodes do Hugo"
tags = [
    "hugo",
    "markdown",
    "css",
    "html",
    "shortcodes",
]
categories = [
    "sintaxe",
    "demonstração do tema",
]
series = ["Demonstração do Tema"]
+++

O Hugo vem com vários [Shortcodes Internos](https://gohugo.io/content-management/shortcodes/#use-hugos-built-in-shortcodes) para conteúdo rico, assim como uma [Configuração de Privacidade](https://gohugo.io/about/hugo-and-gdpr/) e uma gama de Shortcodes simples que permitem embutir versões estáticas e sem JS de várias de redes sociais.

## <!--more-->

## Shortcode do YouTube com privacidade melhorada

{{< youtube ZJthWmvUzzc >}}

<br>

---

## Shortcode do Twitter

{{< tweet user="SanDiegoZoo" id="1453110110599868418" >}}

<br>

---

## Shortcode simples do Vimeo

{{< vimeo_simple 48912912 >}}
